\chapter{Conclusions}
De nombreux algorithmes de segmentation sont applicables aux images des modalités médicales. Une partie de ces algorithmes présentés dans ce travail illustrent les méthodes les plus couramment utilisées en imagerie médicale, mais un grand nombre d’autres méthodes et techniques existent. 
Les algorithmes les plus performants utilisent souvent l’union de plusieurs méthodes et sont spécialisés dans la segmentation d’un organe donné et d’une modalité d’imagerie précise.
 L’application de ces algorithmes, en pratique clinique, est souvent disponible sur des stations de travail utilisées en routine clinique. De nombreuses améliorations de la précision et de la performance de ces techniques sont, cependant, toujours possibles et quelque fois nécessaires.
 Ces techniques sont le plus souvent utilisées pour assister les médecins à analyser de manière automatique ou semi-automatiques certains organes et de permettre une meilleure visualisation de la morphologie et la structure de l’organe après sont extraction par méthode de segmentation. Au delà de la visualisation numérique sur écran il est possible aujourd’hui de reproduire des copies physiques de organes ainsi segmentés en les imprimantes sur des imprimantes 3D. Ces modèles physiques permettent dans certains cas d’aider les chirurgiens à mieux planifier leurs interventions, à adapter la taille des outils et des prothèses utilisées et surtout d’expliquer au patient de manière plus visuelle la procédure de l’intervention. Ce travail de semestre en \textit{Sciences informatique} fera, prochainement, l’objet d’une suite par un travail de master en \textit{Médecine humaine}. Ce travail utilisera certains algorithmes présentés pour réaliser des segmentations de plusieurs organes différents. Le but est de reconstruire ensuite ces organes en 3 dimensions et de les « imprimer » ne modèle physique sur une imprimante 3D.